台立委提案：舉中共五星旗宣傳最高罰5萬元

台立委提案：舉中共五星旗宣傳最高罰5萬元

更新: 2020年10月02日 3:32 PM

中共五星旗在台灣飄揚亂象已久，立委王定宇近日提案修法，若是在公共場所展示五星旗，也將處1萬元至5萬元以下罰鍰，資料照。（陳柏州／大紀元）

【大紀元2020年10月02日訊】（大紀元記者鍾元台北報導）親共人士在台灣揮舞中共五星旗的問題存在已久，台灣立委王定宇近日提案修法，明定台灣人民不得為中共、香港、澳門及境外敵對勢力進行有政治目的的宣傳，違者將處1萬元（新台幣，以下同）至10萬元罰鍰；若是在公共場所展示五星旗，也將處1萬元至5萬元以下罰鍰。

王定宇表示，愛國同心會成員曾在西門町或在信義計劃區都有揮舞五星旗的行為， 讓他比較好奇的是中共花這樣的錢，請這樣的人做這樣的宣傳，到底是為了什麼？「這些人不僅在台灣知名度不高，甚至於有些形象也不好，所以對台灣一般民眾來講很無感，甚至覺得反感。」

他說，這種宣傳方式大概只滿足於中共的大內宣，向中國人民宣傳說在台灣的鬧區，也有人在那邊拿五星旗，但是騷擾到台灣的生活環境。他表示，中共如果還要再浪費錢搞自己國家的內宣，花這種錢只是讓台灣人民更討厭中共而已，一點好處都沒有。

王定宇指出，他已經提案修法，會送進立法院審議，限制五星旗在政治上的運用，只要不是國際會議或者國際運動賽事，而是一個團體或個人的政治運用，那基於平等互惠原則，台灣的國旗在中國也不能使用，所以五星旗在台灣做政治使用，應該要有法律明文處罰和禁止。

有民眾在王定宇的臉書留言，「我們也應該硬起來，插五星旗也該罰了」，「一定要嚴厲制裁那些背叛台灣為匪宣傳的人」，「支持禁止五星旗、禁止有替中共宣傳言論⋯⋯要有徒刑！」

2018年，卡塔爾《半島電視台》（Al Jazeera）製作的紀錄片揭露，中共通過特定台商的捐款，把資金流入紅統組織愛國同心會和中華統一促進黨（統促黨），企圖藉此滲透台灣。

台灣投資中國受害者協會理事長高為邦曾指出，統促黨、愛國同心會成員，拿著敵對國家的五星旗就是表明要跟中華民國政府作對，「站在保護國家安全的立場，我們呼籲中央及地方政府拿出公權力認真執法，警察看到親共人士拿五星旗，就應該要求他們要收起來，如果不收就以刑法妨害公務罪論處。」

王定宇等30位立委近日提出「國家安全法增訂第2條之3及第5條之3條文草案」，明定人民不得為大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人，進行違反國家認同、配合統戰工作之宣傳行為，否則將處1萬元以上、10萬元以下罰鍰，並將其宣傳物品沒入。

草案也規定，若是在進行上述宣傳行為時，於公開場所升降、懸掛、展示、手持或揮舞大陸地區、香港、 澳門、境外敵對勢力或其黨政軍之代表旗幟、標誌者，也將處1萬元以上5萬元以下罰鍰，且警察機關應予取締，但經主管機關核准者不在此限。

責任編輯：林琮文#

好波

太少

嘩

應該同對岸同罰則, 對岸舉台灣國旗罰幾多就罰幾多

推

香港市民法示支持台灣立<國安法> 以達至撥亂反正

有點兒少

罰錢大陸俾得起，台灣應該要將展示五星旗嘅，以叛國/破壞國家安全嚟論罪。

應該重罰唯晶科技，game one先再打鳩班粉紅

去到金門可以罰到當收稅

舉支旗直接將佢送中仲好

揮10下先50萬
抵到爛

踩ok？

直接踢出境啦

咦， 中共不可分割領土， 咁乜嘢邏輯呢

保三民主義, 還台灣穩定

燒支那旗有無獎金

應該判埋坐監啦

世上有邊個地方舉自己「國旗」要罰？